[純學術討論]點解跳樓係香港係最多人揀既自殺方法?

戴定頭盔先，只係單純對呢個現象感到好奇，並唔鼓吹任何人採用以下討論既任何方法自殺。

係香港，近年黎睇到既自殺新聞，好多都係選擇用跳樓呢個方法去了結生命。但係除左呢個方法之外，其實仲有上吊、燒炭等等既方法。咁點解跳樓既比例會係自殺事件中最多呢？

小弟才疏學淺，不過試圖去揣測一下。首先，跳樓係咁多種自殺方法黎講，需要既工具係最少(只需要一個天台)。相比之下，上吊需要預備繩，而且比較難既部分係要搵一個支點去打結；而燒炭就更加難，首先要搵到一個地方係得自己，如果唔係好容易係自殺過程中被其他人發現而失敗。而且我諗做到完全密封空間都未必係一件易事。

而係成功率方面，跳樓亦都係比較容易成功既一種方法？

再次重申返，呢個post 只係想探討下呢個現象，而不鼓勵任何人去做。如果有任何野困擾住你，而想放棄既話，不妨係放棄之前上黎傾下計。就算未必為你做到咩野，但願可以讓你感到再孤單既時刻都會有人陪伴

盡最後一分力 幫手壓抑樓價

有時根本無諗住死 望到咁高會突然想跳落去

方便
其實我會揀吊頸

因為跳樓唔洗錢

比起跳樓，咩野原因會令到你揀吊頸呢個方法呢

呢一點我都同意既 不過其實其他方法要用既錢都唔算太多

我反而覺得樓價高係其中一個跳樓原因

快 方便 你其他方法點都要道具
跳樓搵到個天台就得

離心力太得人驚
學linkin park主音咁
其實用門柄吊一樣得
頸動脈一勒住冇血 大腦幾秒就冇知覺

係個到望落去個下係會幾空虛 亦都發現原來人係咁渺小

我覺得當你想自殺嘅時候你都無心機周圍去買材料架啦，咁不如直接跳一了百了

效率至上 的資本主義意識

因為跳樓唔洗準備功夫
唔洗繩 唔洗炭

快 方便
我覺得自殺好講衝動
不過一啲計劃好哂既自殺會少啲揀跳樓

方便
同日本人鍾意跳軌一樣

方便，又必死無疑 你揀得高就得

因為方便
外國可以擁有槍嘅地方啲人自殺通常揀飲彈自盡
以前古代啲人揀上吊(有橫樑) 跳河/海
而因為香港啲建築物普遍都起得高 跌落去實死 (eg普通學校起碼五層 住宅十幾層起跳)
加上跳樓只需要將個人帶上高處 而高處周圍都係
唔似其他方式要準備(上吊要繩 燒炭要炭+密室 自割要有刀 食藥要先有藥+依家啲藥好安全食你唔死)
咪多人跳樓囉
btw 自殺方式有好多 仲有社會差異(eg城鄉模式不同)
係一個幾值得研究嘅議題

因為跳樓係最快又可以引起其他人注意既死法,引起社會既討論,從而正視某啲社會問題,好似近排學生跳樓自殺咁

其實係紅眼魔人控制佢地跳樓

因為想最後一刻畀好多人知自己存在過
「嘭！」

同意
因為香港樓細，有幾可有橫梁，要搵上吊既位唔容易
樓細-》屋企未必長時間無人-》燒唔到炭或食藥呢啲俾人發現會失敗既方法
而好多其他地區除左商業樓之外好少有咁高既樓，無理由特登走去跳
所以其實係揀最方便既方式
我諗結論大致上係咁

睇d日本兇宅

高樓跳樓都唔少

多數寫字樓，可能比人炒魷就上去

跳左就無得後悔
死硬
方便